警察不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城

警不作為 黑幫肆虐
元、屯、荃 變死城

【本報訊】元朗鄉黑白衣暴徒無差別襲擊傷人，大批探員昨日凌晨包圍暴徒聚集的南邊圍村，但擾攘數小時後竟然零拘捕收隊。整晚白衣暴徒一直手持鐵通在村外踱步，但元朗區助理指揮官（刑事）游乃強稱不見有人持攻擊性武器。警務處處長盧偉聰昨午聲稱「跟黑社會勢不兩立」，實情卻對制止暴行毫無作為。昨日流傳黑幫暴徒再次出動，令元朗、屯門、荃灣及沙田等地區氣氛緊張，中午後YOHO Mall及V city商場店舖提早關門，元朗大馬路一帶大部份商店紛紛拉閘，全城因警察縱容黑幫暴力，瀰漫一片恐慌。
記者：姜偉康 陳珏明

元朗前晚經歷黑暗一夜，白衣暴徒見人就打，至少45人受傷。昨日網上再傳出白衣暴徒將捲土重來「血洗元朗」，區內人心惶惶，整個新界西猶如陷入戒嚴狀態，商店相繼關門避禍，其中接連西鐵元朗站的大型商場YOHO Mall，中午後陸續有商店關門，包括連鎖集團零售店及食肆，員工提早拉閘下班後離開，廣場中央地攤周邊鋪上布簾及關燈，逾九成商舖下午2時後已空無一人。

元朗大馬路及安寧路一帶路人亦絕迹，商店同樣拉閘。區內交通亦受影響，教育路部份小巴綫停駛，區內氣氛凝重猶如死城，與平日熙來攘往有天淵之別。《蘋果》記者昨晚7時許再駕車到元朗市中心一帶，發現平日非常擠塞的大馬路車流稀少，街上幾乎空無一人，恍如凌晨時分。

六男涉非法集結被捕

多個傳出有白衣暴徒出沒的地區，包括天水圍、屯門、荃灣及沙田，區內大型商場如T Town、屯門巿廣場、V city的商舖昨亦提早關門。荃灣南豐中心、荃豐中心、綠楊坊、荃昌中心大部份商舖相繼落閘。屯門兆康站黃昏時間除商店關門，亦未見大量乘客，據知不少人因不敢乘搭西鐵，改為乘巴士回家。

康文署昨宣佈，基於公眾安全考慮，元朗區鳳琴街體育館、元朗大球場、朗屏體育館、元朗游泳池、元朗劇院及元朗文化康樂大樓之文康設施提早於晚上7時關閉。外賣平台公司Deliveroo跟Uber Eats也以安全為由，前者昨午2時起暫停元朗和屯門的外送服務；後者則因應元朗區突發事故，昨晚暫停於區內提供服務。有關情況蔓延至其他地區，中環ifc及觀塘apm的蘋果專門店均縮短營業時間，有本地銀行容許員工提早下班，反映各方都以行動說明不相信政府和警察能保護市民，沙田及馬鞍山甚至有居民自發組成隊伍巡邏和站崗守護社區。

特首林鄭月娥與一眾官員昨午現身記者會，盧偉聰稱對元朗暴力襲擊事件「絕對不會容忍，會盡快蒐集足夠證據拘捕犯案人士」，惟昨凌晨大批防暴警察及反黑組曾包圍南邊圍村，但數小時行動後未有拘捕任何人，更容許白衣暴徒離開。元朗區助理指揮官（刑事）游乃強事後辯稱：「白衫嘅人唔代表有參與打鬥。」

新界北總區重案組探員昨傍晚根據調查後掌握的名單，搜查天水圍及元朗多處住所，並以涉嫌非法集結罪名拘捕六名男子（24至54歲），他們分別姓王綽號咸魚、姓陳、姓李、姓張、姓黃及姓陳，其中李及張有黑幫和勝和背景，分別跟隨高佬安及雙鷹清。各人報稱司機、小販、裝修工人及無業，警方正循線索追緝其他在逃者。警方稱調查及蒐證工作仍在進行，不排除會檢控疑犯其他罪名。

議員：黑幫如接管元朗

翻查資料，2003年黑幫分子「佐敦之虎」因被警員截查時揚言「12點鐘後佐敦道我話晒事」，令警方高層震怒，12小時內即有反黑組掃蕩區內黑幫盤踞地點，翌晚警方再於油尖旺展開大規模反黑，盡掃「佐敦之虎」地盤，可見警方如要對付目無法紀的黑幫，絕對可施以重手打擊。

民主派立法會議員嚴厲譴責元朗事件，民主黨許智峯形容黑社會如接管元朗，對警方不作為表示極度憤怒。人民力量陳志全怒斥警方，對身穿黑衣示威者可肆意截查搜袋，甚至以非法集結罪拘捕，但對白衣暴徒明顯尺度不一。昨日亦有記者就此質問盧偉聰，他只回應「會回去了解及跟進」。

全城因警察縱容黑幫掀恐慌，多區陷「無政府狀態」，有記者質問林鄭是否仍能管治，她稱「仍有堅定服務香港的心；希望社會各界能與我們齊抗暴力」。
<蘋果>

市民對警隊信賴性全失？
是

否

擺明撚鳩我地

阻阻大家 小弟嘅白宮聯署差20%咋
希望request國際人道救援/援助 人道監察
已經有八萬一千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢記住confirm埋email
同幫手推推post thx

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

全城因警察縱容黑幫掀恐慌，多區陷「無政府狀態」，有記者質問林鄭是否仍能管治，她稱「仍有堅定服務香港的心；希望社會各界能與我們齊抗暴力」。